世界最危險職業！工作5天可賺進300萬 但每7天會有1人身亡

有一種工作一年只需5個工作天，就能賺進新台幣300萬，這麼高的報酬卻時常在缺人，因為這工作可說是世上最危險工作之一，死亡率是普通工作的50倍，平均每7天便會有1人喪生，這種讓人望之卻步的工作就是「阿拉斯加捕蟹人」。

位於俄國堪察加半島（Poluostrov Kamchatka）與美國阿拉斯加州的交界處，有一個名為白令海峽海域，是盛產海蟹最豐富的地方之一。那裡有一種巨大的螃蟹，身披紅色硬殼，是蟹族中的王者，大家稱為阿拉斯加帝王蟹。帝王蟹的美味深受饕客喜愛，為了這個海味，無數的捕蟹人付出生命代價。

根據統計，「阿拉斯加捕蟹人」的傷亡率比一般工作高出50倍，平均每7天便會有1名捕蟹人喪生，死亡率極高。這是因為他們不但要面臨惡劣的天氣，還要在無法想像大的海浪裡捕蟹，由於白令海峽捕蟹季節在每年冬天，除了氣候寒冷，還經常會出現北極圈風暴。

捕蟹人每次出海時間約5天到12天不等，每天的工作時間近20個小時，極度的疲勞加上寒冷的氣候， 會使捕蟹人的反應逐漸變得遲鈍，在顛簸打滑的甲板上開始站立不穩，因此，很多人被海浪擊中、溺水身亡。

但在高風險的同時，也有高回報，平均每艘捕蟹船可以捕獲大約20噸的螃蟹，每位捕蟹人平均5天就可以賺進2到10萬美元（約新台幣63萬至315萬元），不過因為風險性極高，所以常應徵不到人。

總人數係幾多先

點入行？

想做

點入行

你自己睇返最後一段

唔好意思呢個一定唔係no.1
我睇節目最危險係美國世界級通屎渠專業人員
得一套保護衣入面全部係圾圾同能見到係0,只可以用經驗同手感去判斷
同埋呢行得好小人有資格同識做

有冇link ，咁似內容農場文

deadliest catch

留名等睇連登仔頂爛市

點APPLY？

幾時開團去做？

點入行?

利申:做過救生員

5天工作

以為會畀蟹夾死

去睇Deadly Catch

做六天，休息返一日咪無事囉，死蠢

香港日薪5000蚊

工作7天有1人死亡？我覺得無可能
文中寫係平常工50倍，咁平常工做350日就死一個人

睇過discovery channel有講過捉蟹
真係勁恐怖

頂你個頭咩，你估有條爛命就做得呀？
個個瘦猛猛攞鍵盤捉蟹咩？
你估真係天氣開始轉涼了

你嗰啲濕碎

有冇link

我做

LM

唔怪得賣咁貴

以前勁鍾意睇漁人的搏鬥

嚇到我以為會監生比蟹圍死

台幣

只你老母閪 死返支那啦

唔係呢種渠係大城市集中過濾個條
唔用保護衣你死能左啦
仲要戴氧氣洞

做阿拉斯加屌蟹人得唔得

1000 蚊炸

假撚到

五日三百萬

新台幣

好偉大

次次標題講錢幾多萬
都係新台幣

唔知以為啲蟹係魔物獵人入面嗰種

返一次抖一年

10幾萬一日wo

每秒扣血既區域
唔夠坦會死

我睇到一半已經肯定係

揾命搏但連首期都未必夠

睇左做 保護衣入面全部係垃圾

個死亡率好似誇張左，我睇左幾集都無講有人死

只要比蟹我食，唔收錢

垃圾文
都唔及印尼掘硫磺工人, 徒步行上火山口邊掘, 週圍係火山有毒蒸汽加上防護措施不足, 每次上山都係損害緊身體

做一個月就有

講銀碼嗰陣時可唔可以唔好再用台幣？！

食蟹飽死

新台幣

個死法竟然係比海浪拍死
唔係比蟹圍死

我5天200萬就ok

寫呢篇文嘅人係咪弱智
肯撚定content farm

睇銀之匙都有話
要搵錢就捉蟹

37.5一個鐘我做

人工低，風險高，做呢份野，不如食屎

咁樣撚連登仔
仲未出金鐘圖

之前睇過套漫畫話無錢就去捉蟹,原來係講呢樣野

飲多幾罐啤酒咪冇事

我了,有意 tg

On9
最危險一定係當年日本311 幫手入去清核廢料個把死侍

我都係
佢描述到啲蟹有幾撚大隻又盛咁以為死因係俾啲蟹殺死

你睇左discovery 個deadliest catch先...

國家地理頻道果啲捉蟹船節目係咪呢啲

連續350日工作20小時黎睇下

之前問過d工人100kg大約賣4000印尼盾

5日 每日20小時=100小時=80萬港紙=時薪8k

1個人
(20)*5 > 800k

2個人
(10+10)*5 > 400k

4個人
(10+10) + (10+10) + (10+10) + (10+10) + (5+5+5+5) > 200k

有冇得諗

做撚到咩
力又冇，又唔捱得凍
得把死人口

以為啲蟹打死人

以為d 蟹好危險

Blocked
Content farmer

每天工作二十小時連續三百五十日
定係連續三百五十日工作二十小時

後者我返三日都爆

因為這工作可說是世上最危險工作之一，死亡率是普通工作的50倍，平均每7天便會有1人喪生，這種讓人望之卻步的工作就是「阿拉斯加捕蟹人」。

10萬印尼盾先等於香港60幾
做撚死人100kg 先得幾蚊

咁好賺點解唔諗下點改善

d浪既力量足以令你既胸骨啪斷

國家地理頻道有專輯係播白令海峽捕蟹人幾刺激

睇紀錄片 好撚癲架 天寒海凍 加埋打風 幾層樓咁高嘅浪冚埋嚟

有冇LINK

睇你老母

北韓做翻譯仲高危啦，譯得岩唔岩都可以犬決你。

香港番工仲危險

香港地有唔少人 返完工係要入減壓艙坐

佢地都未出聲

跟漁船出海真係冇得休息架喎，你睇菲律賓同印尼船工，假如隻船出海3日，你真係3日24hr都係做緊野。

佢應該唔係一隻船計，係成個業界計。

原來食蟹係會害死咁多人
但唔食又斷人衣食

Link?

屌你老母又係樓主呢啲台幣標題誤導狗
知唔知300萬港紙台紙好大分別呀

船艙數量有限，邊可以上咁多個人?

以前睇nat geo類嘅紀錄片節目好似有拍過
真心恐怖

以為要同隻蟹搏鬥，隨時比佢鉗死

想做，平均每日訓得四至五個鐘
佢所講既反應遲鈍我應該唔會

睇吓discovery channel 就知
員工有鬼三百萬 船主走一轉可能有

有睇 已經好多季
另外有個節目係講捉吞拿魚都好好睇

放心 必然會出大量連登捕蟹義工

冰水喎

去踢英超囉…身價高嘅有30萬英鎊週薪，即係一個星期300萬港元，大約台幣4倍…

阿歷士山齊士據講50萬英鎊週薪添呀！

送批蝗過去咩都冇剩

請唔請人

佢做緊乜

冰島救生員ok

我有睇過個節目....
印象好似出一次海....捉滿架船....工人好似有幾萬美金....但應該唔止5日....
一日做十幾個鐘.......係好攰既情況下....好多人唔小心會俾啲拖籠拉落海.....又或因為大浪唔小心拋左落海.....但冇人會去救你....因為太大浪根本冇可能救....
個節目跟幾條船....中間佢地有收到無線電...話其他行家有人跌落海....
如果有睇過個節目就會明點解危險....啲捉蟹船唔係好大隻...但啲浪好大同埋感覺到係好凍.....

雪巴人呢？

2萬美金起跳咋喎
姐係一日2萬幾港紙

多錢又點？ 分鐘無命享

個危險唔係話長期做會對身體有害
而係5個去開工4個返

孟加拉拆船工？

呢個national geographic channe有個節目有介紹，有好多季

所象中有睇，好睇經驗同運氣

只你老母咩大陸狗

夠鐘返去做功課喇

消防員

血鑽

Youtube一打個標題就有好多content farm片

咁易死點解我唔直接去打劫銀行？

條友唔識用標點
「多少」個「少」字又唔撚識寫

捕漁生死鬥

Discovery Channel

無關幾多人
最後嗰段講每人賺到咁多

阿拉斯加捕蟹人的傷亡率比一般工作高出50倍，平均每7天便會有1名捕蟹人喪生，死亡率極高。
50倍？.... 即係一般工作嘅話平均每350天便會有1個人因工作喪生？....

link?

每7天會有一人身亡...咁假設有20人去...咁去20次咪死晒?

讚同...講去做個D又唔諗下要幾大力。個度幾凍....香港足魚佢都無力

之前睇過有個攝影師跟過船出海

死亡率是普通工作的50倍

樓主係咪岩岩睇完微辣條新片

屌 我以為要同d蟹打

但在高風險的同時，也有高回報，平均每艘捕蟹船可以捕獲大約20噸的螃蟹，每位捕蟹人平均5天就可以賺進2到10萬美元（約新台幣63萬至315萬元），不過因為風險性極高，所以常應徵不到人。

貼到上嚟連登即刻大量新人入行

返禮拜個個算替更定替死呀

以為每七日要扔一個人落海做蟹餌

可能一年先開得幾日工

我去過
亦試過擔
唔好話擔住行
上膊都成問題
仲要行上山

一星期死幾多件先，有咩慘嘢你曬埋出黎先得架

連登仔去做，10個做10個死晒啦

有保護衣咪算好
無保護衣嗰啲仲危險

連登仔1蚊美金都搶住去做啦

學術問題，撈完臨回程殺曬全船人咪獨袋？

下次又要請人 好快就無人幫手

手感

如果有一萬人做，平均七日死一個唔算多
如果得二十人做，平均七日死一個就好多呀

哦原來問緊死亡幾率
sorry

去大陸請人啦
人工減七成都有人做，又可以解決下人口問題

以為啲蟹好好打

唔係content farm discovery channel有套節目係就係講呢樣 試過拍到有人被水沖左落海搵唔返

之前有個訪問地中海又係幫人通渠
唔好講保護衣 連衫都唔會著 因為佢地冇乜錢 著左落去又會少套衫

5日75萬港紙喎

連登仔 : 2萬都做

日劇d人爭大耳窿數就係俾人賣去捉蟹

做一個月 我就上岸

之前有電視節目講過，啲天氣係勁惡劣，
基本上等於係香港打風下出海捉蟹，
佢捉蟹個網係金屬造，俾佢撞到人都死
最攞命係勁大風大雨又大浪，
連企都好難企得穩
同埋印象中捉蟹係有時間限制
所以佢哋通常都係半夜通頂做嘢

究竟套記錄片叫咩名
求

早幾年國際台有套外購片講依d捉蟹船

做左幾集已經有人死左

d浪超勁.又要摸黑工作既

睇過段記錄片，捕蟹海域天氣極惡劣，一跌落水基本死硬，加上大量風浪打上船，天氣寒冷好容易失溫

成浸腥味

之前discover做過片
係有機會冇人工出

我以為係感染到食肉菌依啲惡菌之類

睇過deadest catch, 記憶中收入同埋死亡率好似無咁高喎。

死果d擺明係俾人隊冧分少份啦

discovery成日有呢啲show睇
個海啲浪已經好誇負責企船邊嗰啲船員長期坐緊過山車
操作嗰啲機器又好易整傷人 因為又要快又大浪又唔定啲嘢CHOK嚟CHOK去 同埋間唔中就故障
有啲為咗爭地盤仲癲到撞人架船
好撚好睇

跟本係有啲人借左貴利還唔到，就用呢個方法去claim保險，同日本漁民一樣。

最危險職業一定係逃犯條例修訂之後既香港人

每七日有一人死，只要唔連做七日就無事

on9
架船唔使錢？
入油維修唔使錢？
訓練學師唔使錢？
一年365日有得捉？
垃圾台灣記者最叻就係斷章取義嘩眾取寵

加張綠卡我去
反正留係香港都係等死

香港都有，四皮野廿年前

白令海凍到仆街
係船上幾個月對住班麻甩佬
又大風大浪

採鹽人都係

其實會唔會係分莊問題...出到公海又得果一船人....

9 up都有個埔

盲撚咪鳩up啦

有分別？

之前睇電視介紹，其實無咁多，但一個月6-80萬港幣一定有。總有好似係季節性有幾個月開工，唔係成日有工開，一開工就成個月咁做無假期。

死亡率高普通工作50倍，文員算不算?

或者係每年得十幾廿隻船出海，實有一兩隻船遇難咁

搞到咁先得6皮幾7皮一個月
屌你去澳美加種草仲好搵啦

前者係，每日要做20個鐘，做足350日。
後者係，係350日內工作20小時。

要幾鳩先會用台狗貨幣做單位開post